星爺御用阿婆95歲終生未嫁有原因…

娛樂中心／綜合報導

「星爺」周星馳演出過許多膾炙人口的喜劇，他在演藝界已達不可動搖的地位，周星馳也不忘提攜後輩，更發掘許多甘草演員，其中一位被稱為「星爺御用阿婆」的侯煥玲（Candy姐）曾演出《喜劇之王》、《還魂夜》至今已95歲，這輩子從沒談戀愛，只顧著給家人賺錢，沒想到一轉眼時光流逝，她仍是孤身一人。

侯煥玲20幾年前因病而結識管理臨演的領班，對方發現她即便已經60幾歲，頭腦還是相當機智，個性也很活潑，因此引薦她面試成為臨演，而侯煥玲也很幸運首部電影《喋血雙雄》又與周潤發等大咖合作，後來第一次遇見星爺是在電影《審死官》，最經典的還是《整鬼專家》，她扮演不死老奶奶在電視機裡找兒子與媳婦報仇。

侯煥玲20歲回鄉下耕田，直到父母相繼離世後，10個兄弟姐妹各奔東西，她帶著弟弟到香港發展，當年她也許下承諾，「年輕的時候沒有報答過父母，只有幫他們養大小孩當做報答。」因此她做過各種職業，餐廳、製衣廠女工、家庭代工等，一直到身體出現問題，無法再行勞力工作，演藝機會突然找上她。

侯煥玲20歲回鄉下耕田，直到父母相繼離世後，10個兄弟姐妹各奔東西，她帶著弟弟到香港發展，當年她也許下承諾，「年輕的時候沒有報答過父母，只有幫他們養大小孩當做報答。」因此她做過各種職業，餐廳、製衣廠女工、家庭代工等，一直到身體出現問題，無法再行勞力工作，演藝機會突然找上她。

雖然入行時已經67歲，侯煥玲的努力程度仍不輸年輕小夥子，她曾經三天三夜都沒回家，累了就拿床墊睡在片場廁所，只為了「早上5點開工可以多港幣10塊錢的補貼車資」。2013年她拍完《李碧華鬼魅系列之迷離夜》後，因年邁身體不堪負荷正式退休，但在去年仍應邀拍廣告，雖然臉上佈滿歲月的痕跡，但看得出來還是相當有活力。

張圖唔係六樓後座咩

無錯 我係死人頭

畀你講左先

鬼大晒呀？ 把屎幣呀？

我係奶..奶...呀

你老母係廚房食雞比呀

Auntie Suzie

乜撚野還魂夜
乜撚野整鬼專家

單身九十五年

台灣新聞 ?

佢先係大法師

連登仔最愛既處女

原因係邊

老過共產黨

我係奶奶呀～

好撚值錢架佢 佢食晒成袋錢

放工去開房

SUSIE正野

做鬼係咪一定要聲衰

仲有喜劇之王洪爺個阿嫲定婆婆

佢以前好似比人呃過拍性用品廣告
喊住講無陰公
間野係銅鑼灣好似